\documentclass[]{IEEEtran}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{float, graphicx, booktabs, siunitx}
\usepackage{microtype, amsmath}

\usepackage{inconsolata}
\usepackage[italian]{babel}

\newcommand{\code}[1]{\texttt{\small #1}}

\title{Modellazione in SystemC di un cifrario basato su algoritmo XTEA con possibili utilizzi}
\author{Massimiliano Incudini - VR433300}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
    Il seguente documento documenta il lavoro svolto durante il la prima parte del modulo di laboratorio del corso Progettazione di Sistemi Embedded (aa 2018/2019). Il suo obiettivo è illustrare le scelte progettuali effettuate per ognuna delle diverse versioni del cifratore XTEA.
\end{abstract}

\section{Introduzione}

Il progetto consiste nello sviluppare un cifrario il cui funzionamento è basato sull'algoritmo eXtended TEA fornito insieme alla consegna. Il cifrario dovrà essere implementato come modulo (insieme al proprio testbench) nelle versioni:
\begin{itemize}
    \item RTL: il modulo viene diviso in due processi, uno che ne rappresenta la propria FSM e l'altro che ne rappresenta il datapath;
    \item TLM untimed: il modulo viene implementato attraverso le classi di TLM senza tenere traccia dell'informazione temporale della simulazione;
    \item TLM loosely timed: il modulo è simile al precedente, con la differenza che tiene parzialmente conto dell'informazione temporale ed utilizza la tecnica del temporal decoupling per ottimizzare le prestazioni della simulazione;
    \item TLM approximatively timed 4-phases: il modulo è progettato per essere interrogato attraverso chiamate TLM non bloccanti, ogni transazione attraversa quattro fasi che richiedono sincronizzazione esplicita.
\end{itemize}

Viene inoltre richiesto di implementare un sistema formato da un controllore, una valvola ed un serbatoio d'acqua. Il controllore riceve il livello dell'acqua dal serbatoio, e manda alla valvola il comando per aprire e chiudere il rubinetto di conseguenza. Il sistema dovrà essere sviluppato in SystemC-AMS.

Infine viene richiesto di modificare il sistema precedente implementando il controllore con TLM ed assicurandosi che mandi le transazioni criptate con XTEA, aggiungengo transattori ai moduli AMS e ponendo tra il controllore e la valvola un decifratore XTEA in RTL (con proprio transattore).

\input{rtl.tex}
\input{tlm.tex}
\input{ams.tex}
\input{het.tex}

\end{document}